[回帶] 世界盃新學問 如何正確撓手

世界盃賽場無輪輸贏，32支球隊的每位球員都有一必須完成的指定動作。電視觀眾在每場開賽前，都會在電視看到對賽球隊的球員簡介短片，他們都會不約而同做簡單招牌動作：轉身撓手。

看起來類似的動作還是有細微差異，有評論覺得像日本球員內田篤人做得不錯，但美國的碧卡文似乎在影疑犯照。

關鍵是手應該放在哪裡，像荷蘭隊的真馬特將手放在「老鼠仔」外還是像墨西哥守門員奧祖亞，將手插進手臂再豎起大拇指？

但不管怎麼放，千萬別像哥倫比亞三位球員一樣把手放在腋下。

以下三位球員又提醒大家另一個需要注意的地方：如何左轉？是像一個對孩子不滿的爸爸(伊朗球員尼古納姆)？還是像一隻受驚的兔子(克羅地亞隊摩迪歷)？跟厄瓜多爾隊謝法臣蒙迪路一樣像個機器人？還是像經過長期治療以後擁抱自己(加納隊卡華禾艾沙姆)？

關於轉速問題，轉太快就是阿爾及利亞門將麥保希的效果；再慢點就是尼日利亞中場奧根耶奧拿斯這樣了；再慢下去就是喀麥隆隊謝迪祖一樣，鏡頭一晃過去臂還是抱不到。

如果速度剛好，效果會很有魔力。像英格蘭門神的祖赫特思考人生的憂鬱小眼神，姿勢擺出來猶如樂隊裡明星，還有阿爾及利亞的麥贊尼引人注目的剔眉直情想望穿屏幕。

在所有球員中，撓手冠亞軍當屬喀麥隆的伊高圖，以及荷蘭的洛賓。前者將優雅、有趣和輕鬆融為一體；後者撓手動作和他球場上一樣瀟灑利落。

轉太快太慢果個笑到仆街

洛賓好有型

屌

踢咗幾千年
梗係有番咁上下

好撚正

墨sam哥果個

JOE HART幾型

睇第一段文字已經笑左

巨鹿候

Modric個眼神

太慢嗰個，笑到仆街

曰本仔型到仆街

轉唔切條友

哥倫比亞三子個動作好撚gay

睇錯舉手 我收番舉手王走

屌笑到

美國個Gif經典

喀麥隆嗰個幾歡樂好似玩棟篤笑咁

諗起張繼聰ig都有扮球員撓手
又係好搞笑

sam哥個下

屌你

笑撚死

轉太慢果個笑到抽筋

笑出聲

Lm

洛賓無論場上場外都係咁撚型

篇文好笑

阿爾及利亞的麥贊尼
呢個撓得最型

撓唔切手好撚好笑

鬼影

Strong post

又幾過癮,睇人撓手

高質文章

受驚兔仔

好撚match

踢開英超既應該熟d點樣可以做到最佳效果

日本仔撓得好smooth，一啲都唔生硬

有冇女子足球版

有無牙朗小花

又有得笑

咁就四年

好似冇幾耐之前先笑完

時間唔等人

呢個出場gif正過今屆好多

好正